% токи пона - дополнительная страница 1 - старые и новые слова (раздел ЛГБТ)
% /dev/urandom
% december 2020

> %warning%
> Данный раздел был вынесен в отдельную страницу, так как в некоторых странах информация о существовании "нетрадиционных" сексуальных ориентаций и гендеров считается "пропагандой" и запрещена для детей в возрасте до 18 лет.

Слова "mije" и "meli" значат "мужчина/мужской" и "женщина/женский". Но есть
люди, которые не вписываются в рамки этих двух слов (небинарные), или которые
при рождении получили признаки, не свойственные одному из них (интерсексы).

Для таких людей (или, в более широком контексте, трансгендерных людей или
любых представителей сообщества LGBT) используется слово "tonsi".

В дополнении, слово "kule", обычно обозначающее "цвет", может использоваться в
значении "пол" или "гендер".

Также можно увидеть слова "mijomi" и "melome". Эти слова являются сокращениями
фраз "mije li olin mije" и "meli li olin meli" (мужчина любит мужчин, женщина
любит женщин).

[Вернуться на основную страницу](ru_x1.html)
